\section{Realizacja zadania projektowego}
W ramach realizowanego zadania projektowego utworzona została aplikacja internetowa umożliwiająca zarządzanie portem lotniczym.

Aplikacja została podzielona na dwie części: pierwszą jest strona klienta, natomiast drugą część stanowi panel pracownika.

\subsection{Panel klienta}

Klient ma możliwość sprawdzenia informacji o najbliższych lotach oraz cenach biletów. Ma również możliwość sprawdzenia informacji dotyczących zasad obowiązujących na lotnisku, takich jak opłatach za bagaż rejestrowy oraz możliwym dojeździe.

Po zalogowaniu klient ma możliwość zamówienia biletu na dany lot, wyboru klasy oraz opcji bagażu rejestrowego. Po wybraniu i potwierdzeniu danych dotyczących biletu, zostaje przeniesiony na stronę z potwierdzeniem oraz danymi do przelewu. W przypadku gdy klient pragnie zapłacić za bilet przy odprawie, może zaznaczyć odpowiednią opcję w formularzu.

\subsection{Panel administracyjny}
Drugim elementem aplikacji jest panel administracyjny przeznaczony dla pracowników portu lotniczego. Po zalogowaniu, użytkownik zostaje przeniesiony do strony zawierającej inormacje o swoim koncie, na którym może zmienić swoje hasło logowania oraz adres e-mail potrzebny do odzyskania hasła. W zależności od uprawnień użytkownika, na panelu bocznym znajdują się odnośniki do modułów, tj. zarządzanie flotą samolotów, zarządzanie lotniskiem, biletami, dział księgowości, zawierający informacje o pracownikach oraz dział ochrony zawierający informacje o osobach zatrzymanych, np. za przemyt.

Dodatkową funkcją systemu jest możliewość zmiany treści strony głównej oraz szablonu strony. W celu ułatwienia tego zadania oraz lepszej organizacji kodu możliwe jest utworzenie tzw. skrawków, które mogą zostać dołączone do treści strony za pomocą funkcji PHP

\begin{lstlisting}
	<?php $this->includeSnippet('nazwa_skrawka') ?>
\end{lstlisting}

\subsection{Struktura bazy danych}
Poniższy schemat przedstawia diagram związków encji dla głównej części projektowanego systemu. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/database.eps}
\caption{Diagram związków encji}
\label{fig:database}
\end{figure}

\begin{itemize}
\item tabela \e{user} przechowuje dane logowania oraz informacje o dacie utworzenia oraz ostatniej modyfikacji konta użytkownika. Hasło użytkownika jest haszowane z pomocą algorytmu SHA-512, solone losowo wygenerowanym, 32 znakowym ciągiem znaków, a następnie ponownie haszowane. Hasz dla soli jest przechowywany w kolumnie salt.
\item tabela \e{role} przechowuje listę ról dla użytkowników. Rola jest traktowana w systemie jako zbiór uprawnień, którymi dysponuje użytkownik
\item tabela \e{permission} zawiera listę dostępnych w systemie uprawnień. Każdy z modułów aplikacji może posiadać własne uprawnienia, takie jak możliwość edycji strony, edycji danych użytkowników, dostęp do określonego modułu
\item \e{role permission} oraz \e{permission page} określają dowiązania wymaganych uprawnień dla stron oraz listę uprawnień wchodzących w skład danej roli użytkownika.
\item \e{secure token} przechowuje informacje o tokenie CSRF dla ostatniego żądania użytkownika. Podczas przetwarzania żądania, wygenerowany przez komponent token jest porównywany z adresem ostatniej strony, którą odwiedził użytkownik. Jeżeli token żądania będzie różny niż token zapisany podczas oststniej akcji użytkownika (odwiedzenie strony), akcja zapisu do bazy zostanie anulowana, a użytkownik poinormowany o błędnym tokenie. Ma to na celu uniemożliwienie przeprowadzenie ataku XSS
\item tabele \e{setting} oraz \e{plugin setting} przechowują ustawienia dla całego systemu oraz ustawienia poszczególnych modułów. Pierwsza z tabel zawiera informacje takie jak nazwa strony, adres kontaktowy oraz listę aktywnych modułów, natomiast druga ustawienia konkretnego modułu, np. numer konta oraz dane do przelewu dla modułu kupowania biletów
\end{itemize}

\section{Przykładowe scenariusze użycia}
\subsection{Rejestracja nowego użytkownika oraz kupno biletu}

Użytkownik pragnie utworzyć nowe konto. W tym celu naciska na łącze "Dołącz do nas"

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/main.eps}
\caption{Strona główna portu}
\label{fig:main}
\end{figure}

Po wypełnieniu wymaganych pól, zatwierdza proces rejestracji. Po zatwierdzeniu zostaje przeniesiony do formularza logowania

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/register.eps}
\caption{Panel rejestracji użytkownika}
\label{fig:register}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/login.eps}
\caption{Panel logowania użytkownika}
\label{fig:login}
\end{figure}

Po zalogowaniu wybiera z menu łącze "Bilety" i wybiera z listy odpowiedni lot.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/buy_1.eps}
\caption{Okno kupna biletu}
\label{fig:buy_1}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/buy_2.eps}
\caption{Okno kupna biletu}
\label{fig:buy_2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/buy_3.eps}
\caption{Okno Potwierdzenia kupna biletu}
\label{fig:buy_3}
\end{figure}

Po zatwierdzeniu, użytkownik otrzymuje dane potrzebne do przelewu.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/buy_4.eps}
\caption{Okno z danymi do przelewu}
\label{fig:buy_4}
\end{figure}

\subsection{Dodanie nowego połączenia przez administratora}

Administrator loguje się na swoje konto, a następnie wybiera łącze "Administracja" \ref{fig:buy_1}. Następnie wybiera "Przejazdy" oraz "Loty"

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/admin_1.eps}
\caption{Panel administracyjny}
\label{fig:admin_1}
\end{figure}

W celu dodania nowego połączenia wybiera łącze "Dodaj", a następnie wypełnia inormacje o połączeniu.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/admin_3.eps}
\caption{Panel dodania nowego połączenia}
\label{fig:admin_3}
\end{figure}

\subsection{Zmiana ustawień strony}
Administrator loguje się na swoje konto, a następnie wybiera łącze "Administracja".
Wybiera które z modułów aplikacji mają być aktywne na stronie. Po przejściu w zakładkę "Ustawienia", może zmienić wyświetlaną nazwę strony, jej podtytuł, adres mailowy używany do komunikacji systemu z użytkownikami, szablon panelu administracyjnego oraz domyślną stronę wyświetlaną po zalogowaniu się do pamelu administracyjnego.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/admin_4.eps}
\caption{Panel wyboru aktywnych modułów}
\label{fig:admin_4}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/admin_5.eps}
\caption{Panel globalnych ustawień strony}
\label{fig:admin_5}
\end{figure}

